# Magneto's Code breaker - Examen para MercadoLibre

Examen mutantes, rest API de Mercado Libre

![alt](https://static1.squarespace.com/static/57436421d51cd42eed1aaa2b/t/59dd39de12abd9781d7ea27a/1507225124111/ICON-DNA.png)


## API:
El API REST solicitado está disponible en http://meli.giusti.net.ar/

* /mutant/
  * Tipo: POST
  * Respuesta para DNA **mutante: 200 (OK)**
  * Respuesta para DNA **humano: 403 (Forbidden)**
  * Respuesta para **otros valores: 400 (Bad request)**
  * Acciones, valida el DNA y lo guarda en la base de datos (si es que no se encontraba ya en la misma)
  * formato esperado (JSON): Objeto que contiene un Array de strings llamado dna

    Ej:
    ```
    { "dna": ["AAAA", "ACGT", "ACCC", "AGTA"] }
    ```

* /stats/
  * Tipo: GET
  * Respuesta: 200 OK
  * Acciones: devuelve las estadisticas de cantidad de mutantes y humanos en la base de datos (si es que los hay)

* /stats/reset/
  * Tipo: PUT
  * Acciones: borra los registros de la tabla que contiene los datos de mutantes/humanos y redirecciona a _/stats/_
  * Seguridad: _Basic Auth_
    * **Usuario: admin**
    * **password: admin**
  * Este punto no estaba contemplado en el ejercicio


## Como correrlo en un entorno local
Conseguir una copia de GIT, correrla con el **perfil de spring: "local"** activado.

Ej:
1. ir a la ubicacion del achivo pom.xml
2. ejecutar en consola: **mvn spring-boot:run -P local -Dspring.profiles.active=local**
    * se puso tambien el perfil _local_ al llamar a maven (-P local), para asegurar que se corre dicho perfil, ya que si hay una variable de entorno llamada _envname_ con valor _aws_, se va a correr el perfil prod
3. la applicacion va a correr en http://localhost:24005/
    * el servicio que chequea mutantes estaria en: http://localhost:24005/mutant/

### Tecnologias y servicios utilizados:
Se utilizó **Java** como el lenguaje de programacion utilizando **Spring Boot 2**.
Los reportes de test coverage  hechos con **JaCoCo** están en la carpeta report.
Project Managment: apache **Maven**

La aplicación está subida a **AWS EC2** y tiene su base alojada en  **RDS de Amazon**, la misma utiliza **mySQL**.
La versión de la Aplicacion que está subida en el server es la que está en el branch _Jenkins_.
El DNS utilizado es el Route 53 de Amazon.

### Autor
Luis J. Giusti
* [mail](mailto:lgiusti84@gmail.com)
* [linkedin](https://www.linkedin.com/in/luisgiusti/)

---

## Extra (disponible en el branch 'jenkins')

Se agrego una interfaz grafica simple para analizar y ver los resultados provistos por el API
No se implemento la funcion que resetea los datos de la base (hay que acceder por el API, ver mas arriba).

La misma se puede visitar en el directorio root, la version online esta en: [link](http://meli.giusti.net.ar/)